# README

怠惰な申請者.  
Redmineのチケットが簡単に登録できるようになるChromeプラグインです.

チケット登録画面の入力内容をテンプレートとして保存することができます.  
保存したテンプレートは、次回以降のチケット登録時に呼び出すことができます.

すべての処理はクライアントで完結させています.
サーバー側の設定変更やプラグイン導入、Redmine-WebAPIの許可など一切不要です.


## 利用方法

### インストール

1. Chromeにプラグインをインストールします  
   ⇒　この時点では、PCに目立った変化はありません

### テンプレートの保存

1. Redmineのチケット登録画面を表示します  
   ⇒　プラグインにより追加した部分が左右に揺れます
1. チケット登録画面を、テンプレートとして保存したい内容に編集します
1. 保存するテンプレートの名前を入力します
1. 保存アイコンをクリックします  
   ⇒　プラグインにテンプレートが保存されます

### テンプレートの利用

1. Redmineのチケット登録画面にアクセスします
1. 保存したテンプレートを呼び出すことで、チケット登録画面をテンプレートの状態に復元します


## 機能

* for [一般的なRedmine](feature-for-redmine/README.md)
* for [アルスノヴァ社の社内申請Redmine](feature-for-ars/README.md)


## インストール方法
1. [Chromeウェブストア](https://chrome.google.com/webstore/detail/redmine-lazy-applicant/dofmgcleeckgckfapnhookpocglpbmgp?hl=ja&gl=JP)にアクセスします
1. 右上の「Chromeに追加」ボタンをクリックします  
   ![](images/install-01.png "")
1. 確認ダイアログが表示されるので、「拡張機能を追加」ボタンをクリックします  
   ![](images/install-02.png "")


## 注意事項
* 利用の際には、初期設定項目も含めすべての入力内容を確認してから登録してください.
* プラグインを使用して発生するあらゆる損害（金銭的損害・物理的損害・ほかのプログラムが動作しなくなる）のリスクはすべて利用者が負担し、  
  ソフトウェア製作者は責任を負担しないものとします.  
  法的に責任制限を禁止されている場合でも、ソフトウェア製作者は一切発生した損害額は支払わないものとします.


## ライセンス
このプラグインは、[No License](../license.txt)で公開しています.  

## リリースノート
[こちら](misc/release-note.md)

## 動作確認済みの環境
[こちら](../_general/verified-environments.md)

## コントリビュータ
[こちら](../_general/contributors.md)

## スペシャルサンクス
[こちら](../_general/special-thanks.md)
